# Projet FRIDGE - README

## Participants :

- Thomas FORTES
- Wladimir BOZENKO
- Thomas GOEPP
- Yassin KIOUA

## Objectif pédagogique

Ce projet a été réalisé dans le cadre de notre formation en informatique, dans le but de mettre en pratique nos compétences en programmation avec C# .NET. L'objectif principal était de concevoir une application de gestion de frigo capable de suggérer des recettes en fonction des ingrédients disponibles et du temps disponible pour la préparation.

## Fonctionnalités principales

1. **Gestion des Ingrédients et du temps :** L'application permet de choisir le temps et des ingrédients disponibles dans le frigo.

2. **Recherche de Recettes :** En utilisant la liste des ingrédients, l'application propose des recettes disponibles. L'utilisateur peut également spécifier le temps qu'il souhaite consacrer à la préparation.

3. **Affichage des Recettes :** Les recettes suggérées sont présentées de manière claire, avec les ingrédients nécessaires, les étapes de préparation et le temps estimé.

4. **Sauvegarde des Recettes :** Les utilisateurs ont la possibilité de sauvegarder leurs recettes préférées pour y accéder ultérieurement.

5. **Notaion des recettes :** Les utilisateurs ont la possibilité de noter les recettes qu'il ont aimée en notant la recettes sur 5 étoiles

## Technologies utilisées

- **C# .NET :** Le langage de programmation principal pour le développement de l'application.
- **Windows Forms :** Utilisé pour la création de l'interface utilisateur.
- **Base de données (SQLite) :** Stockage des informations sur les ingrédients et les recettes.

## Comment exécuter le projet

1. Clonez le dépôt GitLab sur votre machine locale.
2. Ouvrez le projet dans Visual Studio ou tout autre environnement de développement compatible avec C# .NET.
3. Assurez-vous d'avoir les dépendances nécessaires installées.
4. Exécutez l'application et explorez les fonctionnalités proposées.

N'hésitez pas à ajouter des sections supplémentaires ou à personnaliser le README en fonction des détails spécifiques de votre projet.

